彭博：要打擊中国 川普的「武器庫」很充足

（路透）

美中貿易戰近來的緊張局勢，嚇壞了全球市場，川普更是砲火連發對準中國，先是對中國價值3千億美元的進口商品加徵10%關稅，後來又將中國貼上「匯率操縱國」的標籤，然而這可能只是前菜，因為川普的「武器庫存」還很多。

根據《彭博》報導，外界認為川普目前最有可能拿出的武器為「美元」，川普在本週四的推文中，呼籲聯準會調降利率、削弱美元，來幫助美國出口商受益。據了解，白宮內部的鷹派，也一直在敦促財政部直接干預貨幣市場。

川普也能升級他最愛的「關稅武器」，將關稅威脅加倍，例如將上週宣佈對中國價值3千億美元商品的關稅，從10%調高至25%。美國商務部也提議，允許美企向特定的中國進口商品徵稅。

彼得森國際經濟研究所（PIIE）的貿易專家霍夫鮑爾（GaryHufbauer）認為，美政府可能增加中國對美投資的壁壘，或是瞄準中國的能源供應，撤銷北京向伊朗、委內瑞拉購買石油的豁免。白宮官員也警告，其他相關的出口管制政策目前暫時擱置，但皆有可能再啟動，其中包括將牽扯入新疆宗教迫害事件的中國公司列入黑名單。

此外，美商務部一直致力擴大機器人、人工智能產品的出口管制，將要求1個對出口地的特殊許可，目前相關名單仍在更新中，可能要到今年稍晚才會敲定。

川普的臨時顧問白邦瑞（Michael Pillsbury）則表示，川普除了擁有「很多的槍枝」，也比他的「副手」更加務實，而這些措施背後的關鍵，是要向習近平傳達訊息，絕非草率的行動。

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行

sir this way plz